\begin{itemize}
\item Ultimate ist in Deutschland im Deutschen Frisbeesport-Verband (DFV) organisiert und bildet dort eine eigene Abteilung, die Ultimate-Abteilung (UA) des DFV.
\item Die UA ist für die Belange aller Ultimate Frisbee-Spieler\gnd innen in Deutschland zuständig und vertritt diese auch gegenüber Behörden, öffentlichen Stellen, Firmen, Privatleuten und innerhalb des DFV.
\item Die UA organisiert den Spielbetrieb und verfügt über eigene Finanzmittel.
\item Die UA ist der Ansprechpartner für alle internationalen Ultimate Frisbee-Organisationen.
\item Die UA vertritt die deutschen Ultimate-Spieler\gnd innen gegenüber den internationalen Organisationen und Vereinigungen.
\item Die UA hat die alleinigen Namensrechte an den Deutschen Ultimate-Meisterschaften aller Divisionen.
\item Die UA vergibt die Titel der Deutschen Ultimate-Meister.
\item Die UA vergibt die Startplätze, die für deutsche Mannschaften bei internationalen Turnieren reserviert sind.
\item Die UA benennt die deutschen Nationaltrainer\gnd innen der verschiedenen Divisionen.
\item Die UA bestimmt die Spieler\gnd innen der deutschen Nationalmannschaften. Die UA richtet sich bei der Bestimmung nach den Vorschlägen der benannten Nationaltrainer\gnd innen.
\item Die UA sanktioniert grobe Verstöße gegen ihre Werte und Richtlinien.
\end {itemize}
